眾聞 韓媒：金正恩追究美朝峰會破裂 槍決對美特別代表金赫哲 北韓未證實

眾聞

韓媒：金正恩追究美朝峰會破裂 槍決對美特別代表金赫哲 北韓未證實
撰文: 眾新聞記者 | 發佈日期: 31.05.19

請支持《眾新聞》，成為訂戶

在河內峰會上的金正恩，左旁是金英哲。美聯社資料圖片

金正恩胞妹金與正。美聯社資料圖片

今年三月的河內美朝峰會破裂。美聯社資料圖片

南韓《朝鮮日報》今日報道稱，據周四的消息指，北韓追究今年3月河內美朝談判決裂的責任，其中負責談判的國務委員會對美特別代表金赫哲遭槍決；金正恩胞妹金與正被禁閉。報道又稱，全權負責對美談判的勞動黨統一戰線部部長金英哲，被處以強制勞役及思想教育。《朝鮮日報》的報道說，據推測，因河內談判決裂而受到衝擊的金正恩，為了防止內部動搖，不滿情緒轉移，正在進行大規模的肅清。有關消息未獲北韓官方證實。

該報今日的一項署名報道稱，據北韓消息人士當天稱：「據我所知，今年3月金赫哲與四名外務省幹部一起接受調查，並在美林機場遭到槍決」，「他們被冠以『被美帝收買，背叛首領』的美帝間諜罪名」。該消息人士還表示：「金英哲卸任後，正在慈江道接受強制勞役」，「與金英哲共同負責實務談判的統一戰線部統一策略室室長金聖惠，被送往政治犯收容所」。據悉，在河內會談中擔任金正恩翻譯的金聖惠，也因為決定性的翻譯失誤，「有損最高尊嚴的權威」，被關進了政治犯收容所。報道指，南韓政府有關人士稱，河內會談後，金正恩胞妹金與正行蹤不明，「據了解，金與正被金正恩關了禁閉」。

報道引述北韓勞動黨機關報《勞動新聞》當天報道稱：「表面上假裝服從首領，背後卻同床異夢，在道德和道義上背叛首領的反黨、反革命行為」，「這些人將難逃革命嚴厲的審判」。報道還指出：「出現了只在口頭上背誦對領袖的忠誠，甚至隨大流叛變的叛徒和變節者，因此，忠誠絕非出自於戰鬥年限或經歷」。

報道指，上一次在《勞動新聞》中出現「反黨、反革命，嚴厲的審判」等暗示肅清的表達，是2013年12月處決勞動黨中央行政部部長張成澤。南韓國策研究所人士表示：「這意味着針對河內會談相關人士的大規模肅清正在進行當中，流血肅清和恐怖氛圍將持續一段時間。」

了解「讚賞公民計劃」

請加入成為眾新聞的月費訂戶，長期支持我們的工作。所有訂戶都可以收到我們的「每周時事」通訊 。

月費訂戶網址：

Cls

真正既高官問責制

出得國既英文應該唔差架啦？ 又殺翻譯友 咩都殺晒邊有人材

翻譯表示：金哥，侵侵當時真係講你係佢個friend, 我點撚知你地暗牙底其實唔friend姐我都係照直譯